\begin{CJK*}{GBK}{hei}
\zihao{5}
\vskip 1mm
\section{一级标题*字体为4号黑体*标题1}
\textbf{对投稿的基本要求}：
\end{CJK*}

(1) 研究性论文主体应包括引言(重点论述研究的科学问题、意义、解决思路、价值、贡献等)、相关工作(为与引言部分独立的一个章节)、主要成果论述、关键实现技术、验证(对比实验或理论证明)、结论(结束语)等内容；系统实现或实验应有关键点的详细论述，以便读者能够重复实现论文所述成果。实验应有具体的实验环境设置、全面细致的数据对比分析。

(2) 综述应包括引言、问题与挑战、研究现状分析、未来研究方向、结论等内容。以分析、对比为主，避免堆砌文献或一般性介绍、叙述。

(3) 定理证明、公式推导、大篇幅的数学论述、原始数据，放到论文最后的附录中。

{\bf 稿件提交时的基本要求：}

(1) 本模板中要求的各项内容正确齐全，无遗漏；

(2) 语句通顺，无中文、英文语法错误，易于阅读理解，符号使用正确，图、表清晰无误；

(3) 在学术、技术上，论文内容正确无误，各项内容确定。

{\begin{CJK*}{GBK}{hei}\subsection{二级标题 *字体为5号黑体*标题2}\end{CJK*}}
\subsubsection{三级标题 *字体为5号宋体*标题3}
*正文部分, 字体为5号宋体* 正文文字

\textbf{正文文字要求语句通顺，无语法错误，结构合理，条理清楚，不影响审稿人、读者阅读理解全文内容。以下几类问题请作者们特别注意}：

1) 文章题目应明确反映文章的思想和方法；文字流畅，表述清楚；

2) 中文文字、英文表达无语法错误；

3) 公式中无符号、表达式的疏漏，没有同一个符号表示两种意思的情况；

4) 数学中使用的符号、函数名用斜体；

5) 使用的量符合法定计量单位标准；

6) 矢量为黑体，标量为白体；

7) 变量或表示变化的量用斜体；

8) 图表规范，量、线、序无误，位置正确(图表必须在正文中有所表述后出现，即{\ldots}如图1所示)(注意纵、横坐标应有坐标名称和刻度值)。

9) 列出的参考文献必须在文中按顺序引用，即参考文献顺序与引用顺序一致，各项信息齐全(格式见参考文献部分)；

10) 首次出现的缩写需写明全称，首次出现的符号需作出解释。

11) 图的图例说明、坐标说明全部用中文或量符号。

\textbf{12) 图应为矢量图。}

13) 表中表头文字采用中文。

14) 公式尺寸：

标准：10.5磅

下标/上标：5.8磅

次下标/上标：4.5磅

符号：16磅

次符号：10.5磅

15) 组合单位采用标准格式，如：``pJ/bit/m$^{4}$''应为 ``pJ/(bit$\cdot
$m$^{4})$''

{\begin{CJK*}{GBK}{hei}\textbf{定理1}.\end{CJK*}}\quad ******. *定理内容.*

[``定义''、``假设''、``公理''、``引理''等的排版格式与此相同，详细定理证明、公式可放在附录中]

{\begin{CJK*}{GBK}{fs}证明\end{CJK*}}.\quad  *证明过程.* [``例 x''等的排版格式相同]

\rightline {证毕.}



\begin{table}[htbp]
\centering {\begin{CJK*}{GBK}{hei}表X\quad 表说明 *表说明采用黑体*\end{CJK*}}
\vspace {-2.5mm}
\begin{center}
\begin{tabular}{ll}
\toprule
*示例表格*&*第1行为表头,表头要有内容* \\
\hline
&
 \\
&
 \\
&
 \\
&
 \\
\bottomrule
\end{tabular}
\label{tab1}
\end{center}
\end{table}

\begin{CJK*}{GBK}{hei}过程X.\end{CJK*}\quad 过程名称

{\zihao{5-}*《计算机学报》的方法过程描述字体为小5号宋体，IF、THEN等伪代码关键词全部用大写字母，变量和函数名称用斜体*}


\begin{CJK*}{GBK}{hei}算法\textbf{Y}\end{CJK*}.\quad 算法名称.
\zihao{5-}{

\noindent 输入：{\ldots} {\ldots}

\noindent 输出：{\ldots} {\ldots}

*《计算机学报》的算法描述字体为小5号宋体, IF、THEN等伪代码关键词全部用大写字母，变量和函数名称用斜体*}

\vspace {3mm}
\zihao{5}{
\noindent \begin{CJK*}{GBK}{hei}致\quad 谢\end{CJK*}\quad \begin{CJK*}{GBK}{kai} *致谢内容.* 致谢\end{CJK*}}

