\zihao{5}
\vskip 1mm
\section{传统推荐}
\end{CJK*}

\begin{CJK*}{GBK}{song}
在传统推荐系统问题中，有一个用户集合和一个物品集合。我们用 $\mathbf{U} = \} u_1, u_2, u_3, u_4, ..., u_n\}$ 和 $\mathbf{V} = \{v_1, v_2, v_3, v_4, ..., v_m \}$表示这些用户和物品。其中$\mathbf{U}$和$\mathbf{V}$的大小分别为n和m。用户会对一部分物品（通常只是物品集合的一个很小的子集）进行评分，于是我们可以构建一个矩阵 $\mathbf{R} \in  \mathbb{R}_{n \times m}$ 来表示用户对物品的评分矩阵：其中$\mathbf{R}_{ij}$为用户i对物品j的评分，如果用户没有对这个物品评分过，则将这个元素设置为"?"表示未知。同时我们还用 $x_j$属于$R_l$ 来表示物品$v_j$的属性，$x_j$被用来评估物品的属性和用户的偏好。推荐系统的任务即为使用已知的评分数据来预测这些未知元素或者将用户没评分过的物品推荐给这个人。通常来说，这个用户-物品矩阵中仅有1\%的元素为已知\cite{1}。

近几十年来，越来越多的个性化推荐方法相继被提出来，它们可以被大致划分为以下三类：基于内容的推荐方法、基于协同过滤的推荐方法和混合推荐方法。我们将会在后面的小节中挑选有代表性的推荐系统对其逐一介绍。

{\begin{CJK*}{GBK}{hei}\subsection{基于内容的方法}\end{CJK*}}

基于内容的推荐方法对于信息的提取和过滤有其理论依据[ Information filtering and information retrieval: two sides of the same coin; Modern information retrieval]。这种推荐方法会给用户推荐与其过去选择的物品相似的新物品。大多数基于内容的推荐系统倾向于对具有充分的文本信息的物品，如新闻、书等进行推荐。这些推荐系统使用关键词来表示物品的内容和类型，同时它们又使用TF-IDF权重来描述每个关键词的重要性和信息量。[论文]其中TF(Term Frequency)为词频，TF越高表示一个关键词在文章中出现的频率越高；IDF(Inverse Document Frequency)为逆文件频率，即包含次关键词的物品越少，则该关键词的IDF权重越大，说明这个关键词能够较好的区分物品的类别。

我们用xjk表示物品vj的第k个关键词的TFIDF权值，则物品vj的内容我们就可以用xj表示。使用这些用户-物品和物品-内容的矩阵和向量，我们就能够使用用户曾经选择或者倾向的物品内容来向他们推荐相似的物品[论文]。我们将候选的物品和用户曾经评分的物品相比较，利用诸如余弦相似度等方式计算物品之间的相似度，来为这些候选物品打分。于是我们就可以预测用户对位置物品的评分，或者将预期评分较高的物品推荐给用户。除了传统的方法，我们还可以使用一些基于启发式的信息检索方法，同时也有一些其他的技术如各种分类和聚类算法的基于内容的推荐系统。

然而，基于内容的推荐系统存在一些限制[论文*]：

1) 缺少对物品的内容的分析，正如上面所提到的，大多数基于内容的推荐系统都倾向于推荐存在文本信息的物品，但是这就导致它们很难去对如音频、视频等多媒体数据中的内容或者说特征、关键词进行提取，进而也就难以对这些物品进行评分推荐。

2) 过度特化：基于内容的推荐系统总是推荐与用户使用过或者评分过的物品相近的物品，这就导致了推荐的局限性，我们很难去发现用户的兴趣转移和发展。

3) 新用户或冷启动问题：基于内容的推荐方法使用用户曾经评分过的物品进行推荐，因而推荐或评分的准确度和质量就和用户曾做出过的选择或评分的数量紧密相关，即严重依赖于用户的使用记录。但是当一个新的用户进入时，这个用户并没有评分记录或内容很少，基于内容的推荐系统就很难去做出有效的推荐。

{\begin{CJK*}{GBK}{hei}\subsection{基于协同过滤的方法}\end{CJK*}}

协同过滤是最流行的构建推荐系统的方法之一，它可以从用户曾经的行为中发现一些复杂甚至我们预料不到的特征，且不需要我们对数据的这些特征相应的领域有任何了解[论文，找合适一点的表达]。基于协同过滤的推荐系统的一个根本的假设是：如果一些用户曾经做出了互相能够认可的选择，那么他们在未来也更可能会做出与彼此更相似的选择。现有的基于协同过滤的推荐系统可以被大致分为两类：基于内存的方法和基于模型的方法。[论文]

\subsubsection{基于内存的协同过滤}

基于内存的协同过滤使用整个用户-物品矩阵或者对其取样来进行预测，它还可以进一步被细分为面向用户的方法和面向物品的方法[论文]。面向用户的方法从与用户相似的其他用户对相似物品的平均评分来预测一个未知的评分，面向物品的方法则是通过同一用户对其他相似物品的评分来预测。基于内存的协同过滤方法面对的主要问题就是计算相似性和计算评分。面向用户和面向物品两类方法对上面提到的两个问题的处理相似，因此我们取面向用户的方法作为例子来说明此类方法计算相似性和计算评分的过程。

\textbf{计算相似性}: 在面向用户的协同过滤中，计算用户之间的相似性是一个很重要的步骤。实际上有很多方法都可以解决这个问题，其中使用最广泛的如皮尔逊相关系数，余弦相似度等。

\textbf{皮尔逊相关系数}: 皮尔逊相关系数计算两个向量之间的线性相关的程度。我们使用向量来表示用户：第i个用户将被表示为Ri，则两个用户ui和uj之间的皮尔逊相关系数的计算公式如下：公式（1） 其中，I表示跟用户ui，uj都相关的物品集合，S属于Rnxn表示用户-用户的相似度矩阵，Ri-表示用户ui过去的平均评分。

\textbf{余弦相似度}: 余弦相似度计算两个向量之间角度的余弦值，用户ui和uj之间的余弦相似度计算公式如下： 公式（2）

\textbf{评估最后得分}: 在得到用户-用户的相似度矩阵后，我们就可以集合相似用户的评分对此用户缺失的评分项进行预测。集合相似用户评分的方法有很多[可用论文列举]其中使用最广泛的公式如下： 公式(3)
其中Ni是对物品vi进行过评分的用户集合

\subsubsection{基于模型的协同过滤}

基于模型方法会先假设一个生成评分的模型，然后使用数据挖掘或者机器学习技术等方法来从训练集数据中寻找数据的特征，随后使用这些特征来对未知的评分进行预测。比起基于内存的协同过滤，基于模型的协同过滤旨在挖掘训练集中隐藏的更能够解释用户评分的因素[可论文详细说明]。比较有名的基于模型的协同过滤方法有：贝叶斯置信网络协同过滤模型、聚类协同过滤模型、基于随机步进的方法、基于分解的协同过滤模型等。其中基于分解的协同过滤模型非常有竞争力，且被广泛用于构建推荐系统，即使它并不一定是效果最好的方法。
基于矩阵分解的协同过滤模型假设有有限的几个隐变量会影响用户的评分行为并且会执行用户-物品评分矩阵进行低秩分解。

我们分别用两个向量ui属于Rk，vi属于Rk来表示用户偏好和物品特征，其中K为隐变量的数量。基于矩阵分解的协同过滤模型将原问题转化为以下问题的求解： 公式(4) 其中 U = [U1T, U2T, ..., Unt], V = [V1T, V2T, ..., VmT]，表示潜在因素数量的K通常通过交叉验证来决定。第二项α\(\|\|U\|\|F^2 + \|\|V\|\|F^2\)用于控制模型的复杂度来避免模型的过拟合，参数α用于平衡上述向量的贡献度。W属于Rnxm是一个权重矩阵，Wij为用户ui对物品vj打分的权重。一种通用的设置Wij的方式即为当Rij！=0时Wij=1。此时上述公式(5)可变为如下形式： \textbf{[那篇中文论文的公式(3)]这块的表达可以改一下，先描述这个不带W的公式，再加上W}

权重矩阵W还可以被用来处理训练过程中的隐式反馈[Collaborative Filtering for Implicit Feedback Datasets]和对边信息进行编码。常见的边信息如用户点击行为、用户和物品之间的度、用户权威性等[论文]。

基于协同过滤的推荐系统可以克服一些基于内容的推荐系统，比如协同过滤系统使用了评分信息，因此，协同过滤系统是不依赖数据的领域的，即它的模型应用并不需要研究者具有很深的相关领域知识，且可以推荐所有类型的物品。但是，基于协同过滤的推荐系统也有一些缺陷或者限制：比如它依旧无法解决冷启动的问题。同时，协同过滤系统计算过程中需要构建矩阵，数据的稀疏性是一个很严重的问题，如之前所说，一般来说用户-物品评分矩阵是很稀疏的，数据填充率可能不到1\%[两个缺点有论文]。

{\begin{CJK*}{GBK}{hei}\subsection{混合推荐系统}\end{CJK*}}

为了解决上述基于内容和基于协同过滤的推荐系统的限制，混合方法将基于内容和基于协同过滤的方法结合起来，已经有很多各种结合基于内容和协同过滤方法的策略被提出，它们大致也可被划分为三类[论文]。我们将会简单的举例介绍一下这三类系统。

\subsubsection{结合不同推荐器}

在这种策略下，基于内容和基于协同过滤的方法将被分别独立地实现，然后它们的预测结果将会被结合起来得到最终的推荐。这类结合两种推荐系统的方式已经有很多策略被提出，如：投票方案，评分的线性组合，等。

\subsubsection{向协同过滤模型中添加基于内容的特性}

[Combining collaborative filtering with personal agents for better recommendations]使用这类策略的推荐系统利用基于内容的信息和非常规评分的物品来计算用户之间的相似度。这样的系统可以在某种程度上克服一些协同过滤的关于数据稀疏性的问题并且在物品得分和用户信息出现显著矛盾时直接向用户推荐。[论文？没看明白]

\subsubsection{向基于内容的模型中添加基于协同过滤的特性}

使用这类策略最经典的一个实现就是在内容信息矩阵上使用降维技术。例如[论文Combining content and collaboration in text filtering]中就使用了潜在语义索引来构建一个协同过滤视角的用户信息，这些信息使得这种方法的表现比单纯使用基于内容的方法更好。